 對於12年國教總綱草案，調降高中數學必修課時數一事，聯發科董事長蔡明介12日表示，數學必修時數減少，將衝擊人才競爭力，未來10到20年，台灣恐怕會找不到科技人才。 聯發科12日召開股東會，蔡明介於會後發表對數學必修課時數的看法。他認為，正是因為過去良好的科學基礎教育，培育出大量理工人才，台灣IT產業才能有現在的規模。 蔡明介指出，IT產業技術會越來越發達，數學作為最基本的高中課程，不能拿「數學很痛苦」當理由，縮減課程時數，可以試著改善教學品質，但不能鼓勵「學習偏食」，如果數學不會，物理、化學也不用讀了。 蔡明介強調，台灣科技產業急需人才，數學是科技的根本，若降低數學必修時數，將影響人才競爭力，未來10到20年，台灣恐怕會找不到科技人才。 蔡明介也說，缺乏科技人才，對產業發展是很嚴重的問題，聯發科目前就有人力缺口。